\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\title{複素関数論 第5回}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{コーシーの定理･積分公式}
もし、$u(x, y)=e^x\cos y$のとき、$v(x, y)$はどれくらい決まるか?
\begin{flalign*}
    u_x=&\underline{e^x\cos y = v_y}_\star (C-R式)
\end{flalign*}
$\star$を$y$で積分する(偏微分の逆)

\begin{flalign*}
    v=&\int e^x\cos ydy+\underbrace{C(x)}_{xのみの関数}\\
    v_y=&e^x\cos y+\frac{2C(x)}{\partial y}=e^x\cos y\\
    =&e^x\sin y+C(x)
\end{flalign*}

$C(x)$を決める。

\begin{flalign*}
    v=&e^x\sin y+C(x)\\
    v_x=&e^x\sin y+C'(x)=-u_y (C-R式)\\
    -u_y=&e^x\sin y = e^x\sin y+C'(x) = v_x\\
    \therefore C'(x)=0 & \therefore C(x)=(定数)\\
    \underset{定数部分を除いてすべて決まる}{\therefore v=e^x\sin y + C}
\end{flalign*}

このときの$v$を\textbf{共役調和関数}と呼ぶ。

$ \left\{
    \begin{array}{c}
        u_x=v_y\\
        u_y=-v_y
    \end{array}
\right\}C-R\rightarrow
\begin{array}{c}
    u_{xx}=v_{yx}\\
    u_{yy} =-v_{xy}
\end{array}$

\begin{flalign*}
    \therefore \Delta u&\\
    =&u_{xx}+u_{yy}=v_{yx}-v_{xy}\\
    =&0
\end{flalign*}

\begin{flalign*}
    \Delta =\frac{\partial}{\partial x^2}+\frac{\partial}{\partial y^2}
\end{flalign*}

\begin{flalign*}
    \underset{ラプラス方程式}{\underline{\Delta u=0}}
\end{flalign*}

\begin{itemize}
    \item $f(z)$が微分可能である
    \item C-R式が成立
    \item $u,v$は共役調和である
    \item $u$,$v$は調和関数である (ラプラス方程式 $\Delta u=0$の解)
\end{itemize}


\section{積分}

積分路による値のちがいはあるのだるうか。

まずパラメトライズする。

\begin{itemize}
    \item $0\rightarrow \alpha$への直線

        $z(t)=\alpha t(0\leq t \leq 1)$
    \item $\alpha\rightarrow \beta$への直線

        $z(t)=\alpha  +(\beta - \alpha)t$
    \item 円の中心0 半径$r$

        $z(\theta)=re^{i\theta}$

    \item 円の中心$\alpha$ 半径$r$

        $z(\theta)=\alpha+re^{i\theta}$
\end{itemize}

\begin{flalign*}
    z=&z(t)\\
    \int_\alpha^\beta f(z)dz=&\int_\alpha^\beta f(z(t))dz(t)\\
    =&\int_{\alpha(t)}^{\beta(t)}f(z(t))z'(t)dt\\
    \because&\frac{dz(t)}{dt}=z'(t)\\
            &d_z=z'(t)dt,\left\{
    \begin{array}{rl}
        z: & \alpha \rightarrow \beta\\
        t: & \alpha(t)\rightarrow \beta(t)
    \end{array}\right.
\end{flalign*}

$f(z)=z^2$とする。

$\displaystyle\int_0^\alpha z^2dt$を計算

\begin{flalign*}
    z\left(t\right)=&\left(1+i\right)t\,\left(0\leq t \leq 1\right)\\
    z^2\left(t\right)=&\left(i+1\right)^2t^2\\
    =&2it^2\overset{積分}{\rightarrow}\frac{2it^3}{3}\\
     &\left\{
        \begin{array}{rl}
            z: & 0\rightarrow \alpha\\
            t: & 0\rightarrow 1
        \end{array}
    \right.\\
    I_A=&\int_0^12it^2+(1+i)dt\\
    =&\left(1+i\right)\left[\frac{2it^3}{3}\right]_0^1=\frac{2}{3}i-\frac{2}{3}\\
    I_B=&\int_1^\alpha z^2dz=\int_0^1z^2dz+\int_1^{1+i}z^2dz\\
    0\rightarrow 1のとき、z=x&\\
    1\rightarrow 1+iのとき、&\\
                           &\left\{\begin{array}{l}
                                z=z\left(t\right)=1+\left(1+i-1\right)t=1+it\left(0\leq t\leq 1\right)\\
                                z^2=\left(1+it\right)^2=1+2it-t^2\\
                                z'\left(t\right)=i
                            \end{array}\right.\\
                            よって\\
    I_B=&\int_0^1x^2dx+\int_0^1\left(1+2it-t^2\right)idt\\
    =&\left[\frac{x^3}{3}\right]_0^1+i\left[t+it^2-\frac{t^3}{3}\right]_0^1\\
    =&\frac{1}{3}+i\left(1+i-\frac{1}{3}\right)=-\frac{2}{3}+\frac{2}{3}i
\end{flalign*}

$I_A=I_B$じゃないか!!!! \textbf{コーシーの定理}で証明できる。
\end{document}
